\section{Sup√≥n que $\langle u, v \rangle= 3 + 2i$, en un espacio complejo con producto interno. Calcula:}
\begin{itemize}
    \item [$a)$] $\langle(2 - 4i)u, v \rangle$\\
    \textbf{Soluci\'on 1.a:}\\
    Por propiedades del producto interno y de nuestra igualdad $\langle u, v \rangle= 3 + 2i$, tenemos:
    \[\langle(2 - 4i)u, v \rangle=(2 - 4i)\langle u, v \rangle=(2 - 4i)(3 + 2i)= [(2)(3)-(-4)(2)]+[(2)(2)+(-4)(3)]i= (6+8)+(4-12)i=14-8i\]
    \[\therefore \langle(2 - 4i)u, v \rangle=14-8i\]
    \item [$b)$] $\langle u, (4 + 3i)v \rangle$\\
    \textbf{Soluci\'on 1.a:}\\
    Por propiedades del producto interno, de los conjugados y de nuestra igualdad $\langle u, v \rangle= 3 + 2i$, tenemos:
    \[\langle u, (4 + 3i)v \rangle=\overline{\langle (4 + 3i)v ,u \rangle}=\overline{(4 + 3i)\langle v ,u \rangle}=\overline{(4 + 3i)}\cdot\overline{\langle v ,u \rangle}=(4-3i)\langle u, v \rangle=(4-3i)(3 + 2i)\]\[= [(4)(3)-(-3)(2)]+[(4)(2)+(-3)(3)]i= (12+6)+(8-9)i=18-i\]
    \[\therefore \langle u, (4 + 3i)v \rangle=18-i\]
    \item [$c)$] $\langle (3 - 6i)u, (5 - 2i)v \rangle$\\
    \textbf{Soluci\'on 1.a:}\\
    Por propiedades del producto interno, del conjugado y de nuestra igualdad $\langle u, v \rangle= 3 + 2i$, tenemos:
    \[\langle (3 - 6i)u, (5 - 2i)v \rangle=(3 - 6i)\langle u, (5 - 2i)v \rangle=(3 - 6i)\overline{\langle (5 - 2i)v,u \rangle}=(3 - 6i)\overline{(5 - 2i)}\cdot\overline{\langle v,u \rangle}=(3 - 6i)(5 + 2i)\langle u, v \rangle\]\[=(3 - 6i)(5 + 2i)(3 + 2i)=[(3 - 6i)(5 + 2i)](3 + 2i)=\{[(3)(5)-(-6)(2)]+[(3)(2)+(-6)(5)]i\}(3 + 2i)\]\[=[(15+12)+(6-30)i](3 + 2i)=(27-24i)(3 + 2i)=[(27)(3)-(-24)(2)]+[(27)(2)+(-24)(3)]i\]\[=(81+48)+(54-72)i=129-18i\]
    \[\therefore \langle (3 - 6i)u, (5 - 2i)v \rangle= 129-18i \]
    
\end{itemize}
