\section{Sea $T$ un operador en un espacio con producto interno. Sean $U_1=T+T^*$, $U_2=TT^*$. Demuestra que $U_1=U_1^*$  y $U_2=U_2^*$.}
\textbf{Demostraci\'on 3:}\\
Si sustituimos los valores dados de $U_1$ y $U_2$ entonces nos es f\'acil notar que a lo que queremos llegar es a que $T+T^*=(T+T^*)^*$ y a que $TT^*=(TT^*)^*$. Por definici\'on y por los incisos del \textbf{Teorema 4} tenemos que: 
\[U_1^*=(T+T^*)^* = T^* + (T^*)^*=T^*+T=T+t^*=U_1\]
\[\therefore U_1^*=U_1\]
Usando el mismo teorema para $U_2$, tenemos:
\[U_2^*=(TT^*)^*=(T^*)^*T^*=TT^*=U_2\]
\[\therefore U_2^*=U_2\]
Por lo tanto se cumple que:  $T+T^*=(T+T^*)^*$ y $(TT^*)^*$\qed














 