\section{Para la siguiente matriz, calcula: }
\textbf{Soluci\'on 1:}\\
\[A  = \begin{pmatrix}
	1 & 1 & 1 \\
	2 & 3 & 4 \\
	5 & -8 & 10\end{pmatrix}= \begin{pmatrix}
	a_{1\hspace{0.5mm}1} & a_{1\hspace{0.5mm}2} & a_{1\hspace{0.5mm}3} \\
	a_{2\hspace{0.5mm}1} & a_{2\hspace{0.5mm}2} & a_{2\hspace{0.5mm}3} \\
	a_{3\hspace{0.5mm}1} & a_{3\hspace{0.5mm}2} & a_{3\hspace{0.5mm}3} \end{pmatrix}\]
\begin{enumerate}
\item[$a)$] Calculando $|A|$ por el m\'etodo de cofactores sobre el primer rengl\'on tenemos:
\[ \mid A\mid = a_{1\hspace{0.5mm}1}\left| \begin{array}{cc}	
a_{2\hspace{0.5mm}2} & a_{2\hspace{0.5mm}3}\\
a_{3\hspace{0.5mm}2} & a_{3\hspace{0.5mm}3}
\end{array} \right|- a_{1\hspace{0.5mm}2}\left| \begin{array}{cc}	
a_{2\hspace{0.5mm}1} & a_{2\hspace{0.5mm}3}\\
a_{3\hspace{0.5mm}1} & a_{3\hspace{0.5mm}3}
\end{array} \right| + a_{1\hspace{0.5mm}3}\left| \begin{array}{cc}	
a_{2\hspace{0.5mm}1} & a_{2\hspace{0.5mm}2}\\
a_{3\hspace{0.5mm}1} & a_{3\hspace{0.5mm}2}
\end{array} \right| \]
\[= 
(1)\left| \begin{array}{cc}	
3 & 4\\
-8 & 10
\end{array} \right| - (1)\left| \begin{array}{cc}	
2 & 4\\
5 & 10
\end{array} \right| + (1)\left| \begin{array}{cc}	
2 & 3\\
5 & -8
\end{array} \right| \]
\[= (1)[3(10)- 4(-8)]-(1)[2(10)-4(5)]+(1)[2(-8)- 3(5)] \]
\[= (1)[30 + 32] - (1)[20 - 20]+ (1)[(-16)-15] \]
\[= 62 - 0 - 31 = 31 \]
\[\therefore \mid A\mid = 31\]
\item[$b)$] Calculemos $\text{adj}(A)$. Para ello primero obtengamos los cofactores de $A$.
\begin{itemize}
\item[$\cdot$] $ A_{1\hspace{0.5mm}1} = (-1)^{1+1} \left| \begin{array}{cc}	
a_{2\hspace{0.5mm}2} & a_{2\hspace{0.5mm}3}\\
a_{3\hspace{0.5mm}2} & a_{3\hspace{0.5mm}3} \end{array} \right| = (-1)^{2} \left| \begin{array}{cc}	
3 & 4\\
-8 & 10 \end{array} \right| = 3(10)-4(-8) = 30 + 32 =62 $
\item[$\cdot$] $ A_{1\hspace{0.5mm}2} = (-1)^{1+2} \left| \begin{array}{cc}	
a_{2\hspace{0.5mm}1} & a_{2\hspace{0.5mm}3}\\
a_{3\hspace{0.5mm}1} & a_{3\hspace{0.5mm}3} \end{array} \right| = (-1)^{3} \left| \begin{array}{cc}	
2 & 4\\
5 & 10 \end{array} \right| = (-1)[2(10) - 4(5)]=-(20-20)=0 $
\item[$\cdot$] $ A_{1\hspace{0.5mm}3} = (-1)^{1+3} \left| \begin{array}{cc}	
a_{2\hspace{0.5mm}1} & a_{2\hspace{0.5mm}3}\\
a_{3\hspace{0.5mm}1} & a_{3\hspace{0.5mm}3} \end{array} \right| = (-1)^{4} \left| \begin{array}{cc}	
2 & 3\\
5 & -8 \end{array} \right| = 2(-8)-3(5)= (-16)-15=-31 $
\item[$\cdot$] $ A_{2\hspace{0.5mm}1} = (-1)^{2+1} \left| \begin{array}{cc}	
a_{1\hspace{0.5mm}2} & a_{1\hspace{0.5mm}3}\\
a_{3\hspace{0.5mm}2} & a_{3\hspace{0.5mm}3} \end{array} \right| = (-1)^{3} \left| \begin{array}{cc}	
1 & 1\\
-8 & 10 \end{array} \right| = (-1)(10+8) = -18 $
\item[$\cdot$] $ A_{2\hspace{0.5mm}2} = (-1)^{2+2} \left| \begin{array}{cc}	
a_{1\hspace{0.5mm}1} & a_{1\hspace{0.5mm}3}\\
a_{3\hspace{0.5mm}1} & a_{3\hspace{0.5mm}3} \end{array} \right| = (-1)^{4} \left| \begin{array}{cc}	
1 & 1\\
5 & 10 \end{array} \right| = (10-5)=5 $
\item[$\cdot$] $ A_{2\hspace{0.5mm}3} = (-1)^{2+3} \left| \begin{array}{cc}	
a_{1\hspace{0.5mm}1} & a_{1\hspace{0.5mm}2}\\
a_{3\hspace{0.5mm}1} & a_{3\hspace{0.5mm}2} \end{array} \right| = (-1)^{5} \left| \begin{array}{cc}	
1 & 1\\
5 & -8 \end{array} \right| = (-1)(-8-5)=13 $
\item[$\cdot$] $ A_{3\hspace{0.5mm}1} = (-1)^{3+1} \left| \begin{array}{cc}	
a_{1\hspace{0.5mm}2} & a_{1\hspace{0.5mm}3}\\
a_{2\hspace{0.5mm}2} & a_{2\hspace{0.5mm}3} \end{array} \right| = (-1)^{4} \left| \begin{array}{cc}	
1 & 1\\
3 & 4 \end{array} \right| = 4-3=1 $
\item[$\cdot$] $ A_{3\hspace{0.5mm}2} = (-1)^{3+2} \left| \begin{array}{cc}	
a_{1\hspace{0.5mm}1} & a_{1\hspace{0.5mm}3}\\
a_{2\hspace{0.5mm}1} & a_{2\hspace{0.5mm}3} \end{array} \right| = (-1)^{5} \left| \begin{array}{cc}	
1 & 1\\
3 & 4 \end{array} \right| = (-1)(4-2)=-2 $
\item[$\cdot$] $ A_{3\hspace{0.5mm}3} = (-1)^{3+3} \left| \begin{array}{cc}	
a_{1\hspace{0.5mm}1} & a_{1\hspace{0.5mm}2}\\
a_{2\hspace{0.5mm}1} & a_{2\hspace{0.5mm}2} \end{array} \right| = (-1)^{6} \left| \begin{array}{cc}	
1 & 1\\
2 & 3 \end{array} \right| = 3-2=1 $
\end{itemize}
Por lo tanto, la matriz de de cofactores de $A$ es:
\[\text{cof}(A)  = \begin{pmatrix}
	62 & 0 & -31 \\
	-18 & 5 & 13 \\
	1 & -2 & 1\end{pmatrix}\]
Por Ãºltimo, sabemos que la matriz adjunta de $A$ es la traspuesta de la matriz de cofactores, por lo tanto, la adjunta de la matriz $A$ es
\[\therefore \text{adj}(A) = \begin{pmatrix}
	62 & -18 & 1 \\
	0 & 5 & -2 \\
	-31 & 13 & 1\end{pmatrix}\]
\end{enumerate}